<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<rss version="2.0">
<channel>
	<title>. verture.net | her skriver jeg .</title>
	<description>Jonas Voss' weblog, Københavner og studerende, som så mange andre.</description>
	<link>http://blog.verture.net/</link>
	<lastBuildDate>Thu, 23 Feb 2006 21:32:34 +0100</lastBuildDate>
<item>
	<title>Vejen til afhængighed</title>
	<description>&lt;div style=&quot;float:left&quot;&gt;&lt;a style=&quot; border: none&quot; href=&quot;http://flickr.com/photos/dalager/87063134/&quot; title=&quot;Vicky Pollard courtesy of Hr. Dalager&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://blog.verture.net/img/vicky_pollard.jpg&quot; alt=&quot;Vicky Pollard&quot; style=&quot;text-align: center; padding: 4px; margin: 0px; border: 1px solid #999;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

Det startede med nogle glimt på tv, af en mand i dametøj der insisterede på at han var kvinde, der gjorde kvindelige ting, og Vicky Pollard, der kan snakke selv en rutineret advokat ud i tovene (yeah, but no, but yeah, but no, you see, the thing that happened was...).

Jeg lånte sæson 2 af en kollega, og hylede af grin over Andy og Lou og Daffyd Thomas (the only gay in the village), og blev i en sådan grad afhængig af besøg fra &lt;a href=&quot;http://www.bbc.co.uk/comedy/littlebritain/&quot;&gt;Little Britain&lt;/a&gt;, at jeg nu har investeret i 2 dobbelt-DVDere, med de to første sæsoner.

Afhængigheden er vokset til en sådan størrelse, at &lt;a href=&quot;http://www.thesimpsons.com/&quot;&gt;Simpsons&lt;/a&gt; ikke længere kan holde mig foran TV-skærmen, og jeg ikke kan finde mig til rette med at skulle til drømmeland uden, at have fået mig et skud humor fra de utilrettede eksistenser fra Little Britain.

Jeg kan varmt anbefale det (:

Nårh ja, og hvis man vil have smagsprøver er der rigeligt på &lt;a href=&quot;http://video.google.com/videosearch?q=little+britain&quot;&gt;Google Video&lt;/a&gt;.</description>
	<link>http://blog.verture.net/100206/vejen_til_afhaengighed</link>
	<pubDate>Fri, 10 Feb 2006 19:43:49 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/100206/vejen_til_afhaengighed</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/100206/vejen_til_afhaengighed#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Internet Explorer Beta2 til download</title>
	<description>&lt;a href=&quot;http://microsoft.com/&quot;&gt;Microsoft&lt;/a&gt; har gjort IE7 beta2 &lt;a href=&quot;http://www.microsoft.com/windows/IE/ie7/ie7betaredirect.mspx&quot;&gt;tilgængelig til download&lt;/a&gt;. Yderst interessant. Er der nogen der lige gider at fyre den igennem &lt;a href=&quot;http://www.webstandards.org/act/acid2/test.html&quot;&gt;acid2-testen&lt;/a&gt; og se hvordan den klarer den?

Update: Det viser sig, at man skal have en ægte Windows-licens for at installere den. Gad vide hvor mange der bliver afholdt fra at installere den af den grund?</description>
	<link>http://blog.verture.net/310106/internet_explorer_beta2_til_download</link>
	<pubDate>Tue, 31 Jan 2006 23:29:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/310106/internet_explorer_beta2_til_download</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/310106/internet_explorer_beta2_til_download#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Diversificering</title>
	<description>&lt;img src=&quot;http://blog.verture.net/img/sas.png&quot; alt=&quot;SAS screendump&quot; style=&quot;float: right;border:0&quot; /&gt; Det er ingen hemmelighed, at det står skidt til for &lt;a href=&quot;http://sas.dk/&quot;&gt;SAS&lt;/a&gt;, men at det stod så galt til, at de nu bevæger sig ind på menneske-trafficking området var jeg ikke klar over, og så endda på deres lavprisruter, ikke noget med luksus-trafficking her.

Eller også er det mig der misforstår? Måske er det ikke trafficking, men blot SAS der bevæger sig ind på rejsepartnermarkedet? Man kan simpelthent reservere et uledsaget barn til sin rejse, hvis man nu er typen der er træt af at rejse alene.

Se det kalder jeg produktdiversifikation.</description>
	<link>http://blog.verture.net/280106/diversificering</link>
	<pubDate>Sat, 28 Jan 2006 18:56:26 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/280106/diversificering</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/280106/diversificering#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Gælisk, det er helt tosset</title>
	<description>Irerne taler for det meste engelsk, en ganske klassisk accent kan jeg tilføje iøvrigt, hvor der ikke findes bløde 'th'-lyde som man kender det fra ordene 'thousand' og 'things'. De udtales slet og ret 'tousands' og 'tings', og det skal man lige vænne sig til.

Men en helt anden dåse bønner er det rigtige Irske sprog, Gælisk. Det er et vidnesbyrd om det keltiske folks 1000-årige indflydelse på landets sprog og kultur, og er en sær blanding. Personlig synes jeg det lyder som når Ikscheltaschel giver den gas, men det kan læseren selv få lov at dømme ved at lytte til disse to lydklip jeg har samlet. De er begge optaget med mit multitool, en k750i, direkte fra den landsdækkende TV-kanal &lt;a href=&quot;http://www.tg4.ie/&quot; title=&quot;TG4 - Teilifis Gaeilge&quot;&gt;TG4&lt;/a&gt;, hvor programmerne tekstes på Engelsk, og al tale er Gælisk.

&lt;a href=&quot;/media/gaelic_singers.mp3&quot;&gt;Det først lydklip&lt;/a&gt; er to piger der synger en sang der hedder noget med Martinis og Bikinis.

&lt;a href=&quot;/media/rugby_gaelic.mp3&quot;&gt;Det andet lydklip&lt;/a&gt; er efter en rugbykamp, mener jeg, hvor træneren fra det ene hold bliver interviewet af den Gæliske TV-kanal. Læg mærke til den yderst flydende og elegante overgang fra komplet uforståelig Gælisk, til meget Irsk Engelsk. Imponerende.

Sangen som pigerne fremfører minder mig lidt om at høre Grønlandsk radio da jeg var lille. Der kunne man høre alle de danske ord blandet ind i det Grønlandske, og det samme sker for dem, med ordene Bikini og Martini, der tydeligvis er kommet til efter Gælerne satte sit præg på landet.</description>
	<link>http://blog.verture.net/210106/gaelisk,_det_er_helt_tosset</link>
	<pubDate>Sat, 21 Jan 2006 17:41:01 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/210106/gaelisk,_det_er_helt_tosset</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/210106/gaelisk,_det_er_helt_tosset#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Dublin er hvor det sker</title>
	<description>Jeg har lige købt billetter til et &lt;a href=&quot;http://www.dublinks.com/index.cfm?loc=15&amp;pt=0&amp;spid=CBC6974F-A2B1-4A32-B710DEAB083F3AD2&quot;&gt;Henry Rollins&lt;/a&gt; arrangement i marts, og i februar skal jeg til &lt;a href=&quot;http://www.pod.ie/list_cdaddy.php?view_details=1&amp;event_id=444&amp;venue=3&quot;&gt;Prince Paul&lt;/a&gt; koncert.

På torsdag leverer &lt;a href=&quot;http://www.dublinks.com/index.cfm/loc/12/pt/0/spid/6F1A922F-EACC-430E-88961AE660602DC2.htm&quot;&gt;Ian Pooley&lt;/a&gt; et DJ-set på en klub i centrum.

Der er ikke nogen der skal komme og sige der ikke sker noget i Dublin, jeg har bare først lige opdaget det, hot-diggety-damn.</description>
	<link>http://blog.verture.net/210106/dublin_er_hvor_det_sker</link>
	<pubDate>Sat, 21 Jan 2006 12:52:35 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/210106/dublin_er_hvor_det_sker</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/210106/dublin_er_hvor_det_sker#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Nu med rigt medie</title>
	<description>Eller i hvert fald et eksperiment derudi...

Jeg har længe fulgt med hos &lt;a href=&quot;http://solitude.dk&quot; title=&quot;Mr. vlog&quot;&gt;Andreas&lt;/a&gt;, og for nylig også hos &lt;a href=&quot;http://kammeret.dk/&quot; title=&quot;Hvor mand på Stillehavskysten&quot;&gt;Rasmus&lt;/a&gt; og &lt;a href=&quot;http://pollas.dk&quot; title=&quot;Stjerneskudet på flyvergrillen&quot;&gt;Anders&lt;/a&gt;, hvor der er blevet videoblogget.

Her på siden vil jeg gøre hvad jeg kan, for at levere højkvalitets videoblogging, men det indtræffer først når jeg får købt mig et rigtigt kamera. Indtil da kan man nøjes med at se de &lt;a href=&quot;/media/roadtrip.mov&quot;&gt;5 minutter det tager mig at gå fra min lejlighed til arbejdet&lt;/a&gt; her i Dublin, optaget med en k750i, i så dårlig kvalitet, og lille billede, at det til fulde komplimenterer mine forsvindende små evner som kameraholder. Lydsiden har &lt;a href=&quot;&quot; title=&quot;Tyvepelsene&quot;&gt;Thievery Corporation&lt;/a&gt; stået for (fra den dersens &lt;a href=&quot;http://creativecommons.org/&quot; title=&quot;Den kreative fælled&quot;&gt;CCede&lt;/a&gt; CD der udkom med 2004s novemberversion af &lt;a href=&quot;http://wired-vig.wired.com/wired/archive/12.11/sample.html&quot;&gt;Wired&lt;/a&gt;), så den del er i orden.

Lad os bare sige, at jeg med en sådan debut, har rig mulighed for forbedringer (:</description>
	<link>http://blog.verture.net/180106/nu_med_rigt_medie</link>
	<pubDate>Wed, 18 Jan 2006 23:47:33 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/180106/nu_med_rigt_medie</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/180106/nu_med_rigt_medie#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Pirat søger bolig</title>
	<description>Piratfeedet for døgnrapporten har været inaktivt siden en gang i sommer, hvor serveren det lå på, fik lukket for brugen af nogle PHP-funktioner af sikkerhedsmæssiger årsager. Der er tale om alle funktioner der gør, at man kan læse adresser fra http og ftp-protokollerne. Rimelig noller.

Det betyder, at jeg i øjeblikket ikke har mulighed for at være vært for feedet, så jeg spørger derfor ud i den digitale æter, om der er nogle der kunne tænke sig at være vært for piratfeedet? Der er tale om en snes linier slamkode der holder dig og alle andre interesserede underrettet om, hvad der sker i den københavnske underverden, den er ikke så krævende, og vil f.eks. hverken have mad eller opmærksomhed.

Det eneste det kræver er, at den server det ryger op på understøtter læsning af ftp- og http-adresser med file() eller file_get_contents() funktionerne.

Any takers?

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;Update&lt;/span&gt;: Hr &lt;a href=&quot;http://quovadis.dk/&quot;&gt;Quovadis&lt;/a&gt; har været så venlig at lægge hus til piraten. Alle de gamle links peger nu på feedet på hans server, så det skulle bare køre derudaf igen. Tak Kristian.</description>
	<link>http://blog.verture.net/120106/pirat_soeger_bolig</link>
	<pubDate>Thu, 12 Jan 2006 19:48:55 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/120106/pirat_soeger_bolig</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/120106/pirat_soeger_bolig#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Runaway chat</title>
	<description>Det her er hvad der sker, når en kollega flasher hans eklektiske dansk-skills på chat:

&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: hej
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: Hej med dig :)
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: du er jonas?
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: Det er jeg nemlig! Præcis.
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: lort!
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: :D Haha
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: for helvede
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: Og satan!
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: jeg har ingen underbukser på. jeg elsker narko!
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: Du er en frisk ung fyr!
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: er du homo?
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: Næh, er du? Det må du være når du ingen underbukser har på!
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: nej, jeg elsker luder!
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: Haha
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: hold kaeft dumme kaelling!
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: :D  Hold da selv kæft, din stodder!
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: hvilket farve har din string?
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: LOL
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: jeg søger efter en smuk pige
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: Ok, jeg troede du var homo, siden du ingen underbukser har på.
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: din torsk!
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: :D Din odder!
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: tak
&lt;em&gt;Mig&lt;/em&gt;: Selv tak, skulle det være en anden gang
&lt;em style=&quot;color:#2166a6&quot;&gt;Kollega&lt;/em&gt;: jeg pisser i mine bukser</description>
	<link>http://blog.verture.net/080106/runaway_chat</link>
	<pubDate>Sun, 08 Jan 2006 17:43:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/080106/runaway_chat</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/080106/runaway_chat#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Knap så kæk længere</title>
	<description>Jeg mindes &lt;a href=&quot;http://blog.verture.net/130105/fordel_ved_at_have_egne_bukser_paa&quot;&gt;et indlæg&lt;/a&gt;, hvor jeg meget friskt erklærede, at det var rigtig smart at have skrevet sin blogsoftware selv, for så var det sværere for kommentarspam'en at slippe igennem.

Det har det også været længe, men den tid er hermed officielt forbi, for der ligger omkring 300 mailer-daemon emails i min inbox, efter en spammer har haft sig en hyrdetime med mit kommentar-script. Selv min webhost opdagede det, og slog selv scriptet fra (dvs. de slettede det), så det ikke længere kunne lave problemer.

Men så ved jeg da hvad jeg skal lave i weekenden, der er også snart langt tid siden jeg har rigtig har fået kigget på noget PHP (:

&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;Update&lt;/span&gt;: Så virker kommentarerne igen, nu med den gode &lt;a href=&quot;http://dalager.com/&quot;&gt;Dalagers&lt;/a&gt; Æ-finte, hvilket på længere sigt udelukker ikke-danske kommentarskribenter, og det er jeg ikke helt tryg ved. Men indtil videre må det være sådan.</description>
	<link>http://blog.verture.net/060106/knap_saa_kaek_laengere</link>
	<pubDate>Fri, 06 Jan 2006 00:08:48 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/060106/knap_saa_kaek_laengere</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/060106/knap_saa_kaek_laengere#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Nul skihop</title>
	<description>Det er med sorg i stemmen jeg må meddele, at Irland får dumpekarakter på et punkt -- TV-programmet 1. januar. Her er ingen skihop, det er sparsomt med tilbageblik over året der gik, og programmet med årets tv-bøffer er også udeblevet. I stedet har de i halvanden times tid underholdt med at fortælle hvor fantastisk en klassiker &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/You_Raise_Me_Up&quot;&gt;You raise me up&lt;/a&gt; er. Herre Gemini, hvis man ikke havde ondt i hovedet inden, så kunne man få det helt automagiskt af at se det program.

Befriende er det dog at se, at de ikke har booket hele sendefladen til livsstilsprogrammer om andre folks køkkener, børn, haver, rod og meget mere. I stedet pryder de aftenen på denne årets 1. dag med &lt;a href=&quot;http://www.rte.ie/tv/movies/moviejan01.html&quot;&gt;mindst en film-klassiker&lt;/a&gt;, så helt skidt er det trods alt ikke.

Filmene fortsætter til langt ud på natten, selv om det er mandag i morgen, men det er der selvfølgelig en god forklaring på. Mandag er nemlig national helligdag, ganske enkelt fordi Nytårsdag falder på en søndag, hvilket betyder at irerne bliver 'frarøvet' en helligdag. Dejlig pragmatisk tilgang til helligdage og højtider.</description>
	<link>http://blog.verture.net/010106/nul_skihop</link>
	<pubDate>Sun, 01 Jan 2006 19:56:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/010106/nul_skihop</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/010106/nul_skihop#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Godt nytår</title>
	<description>Til alle derude, mægtigt nytår, og pas på fingre og øjne når i fyrer krudtet af. Tak for det gamle, det var en fornøjelse!</description>
	<link>http://blog.verture.net/311205/godt_nytaar</link>
	<pubDate>Sat, 31 Dec 2005 19:30:21 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/311205/godt_nytaar</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/311205/godt_nytaar#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Musikanbefaling</title>
	<description>For dem der godt kan lide Molokos stemme, &lt;a href=&quot;http://www.roisinmurphy.com/&quot;&gt;Roisin Murphy&lt;/a&gt;, kan jeg varmt anbefale at indkøbe hendes debutsoloplade Ruby Blue. Det er en interessant blanding af jazz, electronica og skæve lyde, smedet sammen af Matthew Herbert, der akkompagnerer hendes stemme.

Jeg købte den for en sjat af de penge jeg fik på et gavekort til &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/itunes/overview/&quot; title=&quot;iTunes Overview&quot;&gt;iTunes Music Store&lt;/a&gt; af &lt;a href=&quot;http://blog.nufidelity.dk/&quot; title=&quot;Christian&quot;&gt;de&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://pollas.dk/&quot; title=&quot;Anders&quot;&gt;søde&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://visitsen.dk/&quot; title=&quot;visitsen&quot;&gt;bloggere&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://tantologi.dk/&quot; title=&quot;Tante Lilla&quot;&gt;der&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://oschlag.dk/&quot; title=&quot;Joachim&quot;&gt;kom&lt;/a&gt; forbi og overraskede mig et par dage inden jeg forlod København, så tak skal i have, endnu en gang, der er sød musik i mine ører takket være jer.</description>
	<link>http://blog.verture.net/141205/musikanbefaling</link>
	<pubDate>Wed, 14 Dec 2005 11:03:56 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/141205/musikanbefaling</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/141205/musikanbefaling#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Murphy din møghund</title>
	<description>Med specialet afleveret og afviklet var det næste punkt på min todo-liste, at skifte harddisk i min bærbare. Den har været semidefekt siden en gang i sommer, og nu var disken stået helt af.

&lt;div style=&quot;float:right&quot;&gt;&lt;a style=&quot; border: none&quot; href=&quot;http://www.flickr.com/photos/voss/71766440/&quot; title=&quot;Photo Sharing&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://static.flickr.com/34/71766440_e5f575403d_t.jpg&quot; width=&quot;100&quot; height=&quot;75&quot; alt=&quot;Power socket broke off the logic board&quot; style=&quot;text-align: center; padding: 4px; margin: 0px; border: 1px solid #999;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;

Desværre gik der &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/voss/tags/skalloddes/&quot; title=&quot;Kort billedserie på Flickr&quot;&gt;tommelfingre i skiftearbejdet&lt;/a&gt;, så nu har jeg funklende frisk harddisk, i en bærbar der ikke vil starte.

&lt;a href=&quot;http://en.wikiquote.org/wiki/Murphy%27s_Law&quot; title=&quot;Hvad Murphy sagde&quot;&gt;Murphy&lt;/a&gt; er 100% ASSHOLE, så er det sagt, i ringer bare.

Jeg har ikke lyst til at aflevere den til reparation hos &lt;a href=&quot;http://apple.com/&quot;&gt;Apple&lt;/a&gt;, for det koster og tager tid, så nu kaster jeg al min kærlighed efter mit netværk i KBH, der forhåbentlig kan tilvejebringe en løsning så jeg kan få den lavet mellem jul og nytår, hvor jeg er i moderlandet.

Dette indlæg er skrevet på min &lt;a href=&quot;http://annbirk.blogspot.com/&quot;&gt;flatmates&lt;/a&gt; bærbare, som jeg har fået lov til at låne, da hun sidder på kontoret og skriver speciale. Det er sgu’ flinkt af hende, tak Ann, for at mindske mine online-abstinenser (:</description>
	<link>http://blog.verture.net/111205/murphy_din_moeghund</link>
	<pubDate>Sun, 11 Dec 2005 18:18:59 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/111205/murphy_din_moeghund</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/111205/murphy_din_moeghund#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Ny Gmail-feature</title>
	<description>Nu snakkede jeg for noget tid siden om &lt;a href=&quot;http://google.com/reader&quot;&gt;Google Reader&lt;/a&gt;, og at den var lækker, og i øvrigt understøtter podcasts (ja, du kan høre podcasts direkte i Readeren, det er smart).

I forlængelse af det, er det på sin plads at omtale en ny &lt;a href=&quot;http://gmail.com/&quot;&gt;Gmail&lt;/a&gt;-feature, hvor bjælken over indholdet af din inbox er blevet transmogriffet til en RSS-feed bjælke.

&lt;img src=&quot;/img/clips_prefs.gif&quot; alt=&quot;Gmail Web clips&quot; /&gt;

Til at begynde med har man lidt forskellige feeds som Google har været så venlige at inkludere, men ellers kan man tilføje det man nu måtte have lyst til af feeds. Jeg kan anbefale populære links fra &lt;a href=&quot;http://del.icio.us/popular/&quot;&gt;del.icio.us&lt;/a&gt;, seneste nyt fra &lt;a href=&quot;http://blogbot.dk/&quot;&gt;blogbot&lt;/a&gt; og naturligvis &lt;a href=&quot;http://politiken.dk/&quot;&gt;lidt&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://berlingske.dk/&quot;&gt;danske&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://information.dk/&quot;&gt;nyheder&lt;/a&gt;.</description>
	<link>http://blog.verture.net/091205/ny_gmail-feature</link>
	<pubDate>Fri, 09 Dec 2005 11:02:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/091205/ny_gmail-feature</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/091205/ny_gmail-feature#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Death of the Desktop - Aza Raskin besøgte DB</title>
	<description>Kan det passe der ikke er nogen der har skrevet om Aza Raskins forelæsning på &lt;a href=&quot;http://www.db.dk/&quot;&gt;Danmarks Biblioteksskole&lt;/a&gt; i fredags? Ville gerne have været der selv, men den geografiske friktion var for stor.

Anyone?

Det eneste jeg kan finde er &lt;a href=&quot;http://www.sigchi.dk/sigchi/aktivitet/20051125/index.html&quot; title=&quot;SIGCHI&quot;&gt;notitser&lt;/a&gt; og &lt;a href=&quot;http://www.db.dk/nyt/ugeavisen/05/47/47.htm&quot; title=&quot;Hos DB, scroll ned i bunden af dokumentet&quot;&gt;teasere&lt;/a&gt; om hans besøg, men ifølge &lt;a href=&quot;http://blogbot.dk/blogs/soeg.php?q=aza&amp;submit=S%F8g&quot;&gt;blogbot&lt;/a&gt; har ingen tilsyneladende skrevet om det.</description>
	<link>http://blog.verture.net/021205/death_of_the_desktop_-_aza_raskin_besoegte_db</link>
	<pubDate>Fri, 02 Dec 2005 11:14:10 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/021205/death_of_the_desktop_-_aza_raskin_besoegte_db</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/021205/death_of_the_desktop_-_aza_raskin_besoegte_db#c</comments>
	</item>
</channel>
</rss>