<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<rss version="2.0">
<channel>
	<title>. verture.net | her skriver jeg .</title>
	<description>Jonas Voss' weblog, Københavner og studerende, som så mange andre.</description>
	<link>http://blog.verture.net/</link>
	<lastBuildDate>Mon, 15 May 2006 19:37:29 +0200</lastBuildDate>
<item>
	<title>test</title>
	<description>test</description>
	<link>http://blog.verture.net/150506/test</link>
	<pubDate>Mon, 15 May 2006 19:37:29 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/150506/test</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/150506/test#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Non-intuitivt komfurinterface - opfølgning</title>
	<description>&lt;img src=&quot;/img/indesit_thumb.jpg&quot; alt=&quot;indesit komfur&quot; style=&quot;float:left; padding: 4px; border: 1px solid #999; margin-right: 3px&quot; /&gt;For et par dage siden bad jeg besøgende om at &lt;a href=&quot;/300406/non-intuitivt_komfurinterface&quot;&gt;kigge på en model&lt;/a&gt; af komfuret i den lejlighed jeg bor i, og fortælle mig hvordan de mente kogeplader og kontrolknapper skulle høre sammen. Det var der 14 der gjorde, og her følger konklusionen af den meget videnskabelige spørgerunde.</description>
	<link>http://blog.verture.net/020506/non-intuitivt_komfurinterface_-_opfoelgning</link>
	<pubDate>Tue, 02 May 2006 23:31:35 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/020506/non-intuitivt_komfurinterface_-_opfoelgning</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/020506/non-intuitivt_komfurinterface_-_opfoelgning#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Non-intuitivt komfurinterface</title>
	<description>Komfuret i vores lejlighed er sammensat på en sådan måde, at jeg altid tænder og slukker for de forkerte blus. Den er sikker hver eneste gang, og jeg skyder skylden på brugergrænsefladedesigneren (hvis de overhovedet har brugt en sådan). Sammenhængen mellem kogepladerne, og kontrolknapperne strider imod alle logiske slutninger omkring brugervenlighed i min rygrad, men da min rygrad er rimelig ringe, kan det jo blot være mig der er gal på den.

For at teste det har jeg lavet en &lt;a href=&quot;/img/komfur.png&quot; titel=&quot;Komfuremodel&quot;&gt;model over komfurets grænseflade&lt;/a&gt;, og efterspørger nu læsere og interesserede sjæle, der vil give et bud på hvordan du mener kogepladerne bør stemme overens med kontrolknapperne. Modellen viser de fire kogeplader, med et tilfældigt tal på, samt kontrolknapperne, med et tilfældigt bogstav på. Det jeg efterspørger er, at du kombinerer hver kogeplades tal, med en kontrolknaps bogstav sådan som du forventer de hænger sammen.

Jeg er spændt på at se, om min indgroede intuition omkring komfurinterfaces, er normal, eller unormal. Klar, klar, start.</description>
	<link>http://blog.verture.net/300406/non-intuitivt_komfurinterface</link>
	<pubDate>Sun, 30 Apr 2006 18:31:01 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/300406/non-intuitivt_komfurinterface</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/300406/non-intuitivt_komfurinterface#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Flickr løser mit digitale fotodilemma</title>
	<description>Jeg har været et splittet menneske i et stykke tid efterhånden, og folk har bemærket det. De har kommenteret det, både digitalt og analogt -- thi de var interesserede i hvad der forvoldte min splittethed.

Årsagen er, at jeg pt. benytter to web services til at holde styr på alle mine digitale billeder, og jeg uploader stort set samme indhold til begge, gjort meget nemmere med &lt;a href=&quot;http://holocore.com/?PictureSync&quot; title=&quot;Easy photo-sharing and annotation&quot;&gt;PictureSync&lt;/a&gt;. Den ene er &lt;a href=&quot;http://flickr.com/&quot; title=&quot;Not your grandfathers photo album&quot;&gt;flickr&lt;/a&gt;, som mange efterhånden har stiftet bekendtskab med, og den anden er &lt;a href=&quot;http://www.23hq.com/&quot;&gt;23&lt;/a&gt;, som en del også har stiftet bekendtskab med. Jeg viser billeder fra begge services i kolonnen yderst til højre (men min 23 stream fungerer vist ikke i IE). Min splittelse består i, at jeg ikke har haft lyst til at forlade nogle af dem, men af hver sin grund.

Nu har flickr lige givet mig en god grund. Jeg fik foræret en pro-konto af &lt;a href=&quot;http://vedana.net/&quot; title=&quot;Eric Case&quot;&gt;en ven&lt;/a&gt;, og det var jo herligt at få mere end 3 albums tilgængelig, og en hel masse upload-kapacitet. Men hvis man &lt;a href=&quot;http://flickr.com/help/limits/#73&quot;&gt;ikke fornyer&lt;/a&gt; sin pro-konto, så mister man ikke bare upload-kapaciteten, men også adgang til de billeder der ligger i albums udover de 3 på en gratis konto. Hos 23 mister man den ubegrænsede upload, ikke adgangen til ens billeder. Det er et temmelig vægtigt argument for mit vedkommende.

Og så har 23 udviklet sig rigtig meget, på den gode måde, siden lanceringen i august sidste år, og de bliver ved med at pøse lækre features på det. Eneste anke er måske, at rammerne til fotonoter er lidt for svære at se på mørke billeder, i hvert fald på skærmen på min PowerBook. 

Nu skal jeg så i gang med wget og PictureSync, og overføre de billeder fra flickr, der ikke allerede ligger på 23. Endnu en god grund til at skifte til 23, der kan man nemlig suge billeder med samme tag, eller i samme album ned som zip-filer, det kans ikke lade sig gøre på flickr.</description>
	<link>http://blog.verture.net/170406/flickr_loeser_mit_digitale_fotodilemma</link>
	<pubDate>Mon, 17 Apr 2006 17:55:37 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/170406/flickr_loeser_mit_digitale_fotodilemma</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/170406/flickr_loeser_mit_digitale_fotodilemma#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Nirvana</title>
	<description>Jeg er &lt;strong&gt;så&lt;/strong&gt; tilfreds. Klokken er 15:45 og jeg sidder stadig i pyjamas med morgenhår, og min 3. kop kaffe. Opvasken flyder, vaskemaskinen kører, og jeg hører høj musik. Fuck det holder at have fridage og være alene hjemme.</description>
	<link>http://blog.verture.net/150406/nirvana</link>
	<pubDate>Sat, 15 Apr 2006 16:48:39 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/150406/nirvana</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/150406/nirvana#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Med ny optik</title>
	<description>Sidste weekend gjorde jeg noget, jeg skulle have gjort for lang tid siden: Jeg købte mit første digitale SLR-kamera.

Det var ikke noget jeg lige sådan gik ud og gjorde, jeg havde researchet inden, for der er mange ting at holde øje med (og megapixels er tilsyneladende ikke det vigtigste, når man er førstegangskøbende amatør som jeg selv). Som indledende runde havde jeg af en kollegas kæreste lånt et Nikon D100 med mulighed for at købe det, hvis jeg skulle få lyst til det. Lækkert kamera, om end lidt gammelt, og i den branche sker der en del udvikling, så jeg tøvede. For at være på den sikre side konsulterede jeg to &lt;a href=&quot;http://theprint.dk/&quot; title=&quot;Rasmus Rasmussen&quot;&gt;gode&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.lightstalkers.org/johanspanner&quot; title=&quot;Johan Spanner&quot;&gt;venner&lt;/a&gt;, der begge lever af at fotografere, om hvorvidt det var en god deal. De var enige om, uafhængigt af hinanden, at det var for dyrt.

&lt;div style=&quot;float:right;padding-left: 3px;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/nikon-d50-200.jpg&quot; alt=&quot;Nikon D50&quot; style=&quot;padding: 4px; margin: 0px;&quot; /&gt;&lt;/div&gt;
Derfor måtte jeg ud og lede efter et kamera jeg ville eje, og det blev et Nikon D50. Jeg stod med et Canon 350D og et Nikon D50 i hånden i butikken, og Nikon'et føltes mest rigtigt. Det er en meget uvidenskabelig begrundelse, det ved jeg, men anmeldelserne af de to kameraer er alle positive og gode, så det måtte ende med et spørgsmål om smag og behag, og det gjorde det så også.

Turen igår til Glasnevin Cemetary blev udvidet til at omfatte botanisk have, der lå et stenkast derfra, og man kan se billederne derfra, samt dem jeg i øvrigt har taget med D50'eren, på min &lt;a href=&quot;http://www.23hq.com/voss/d50&quot; title=&quot;tagget med d50&quot;&gt;23 konto&lt;/a&gt;. Nu mangler jeg så bare at lære at tage billeder af mennesker, for at billederne bliver lidt mere interessante, og måske kan smides på &lt;a href=&quot;http://istockphoto.com/&quot;&gt;iStockphoto&lt;/a&gt;.</description>
	<link>http://blog.verture.net/150406/med_ny_optik</link>
	<pubDate>Sat, 15 Apr 2006 13:16:33 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/150406/med_ny_optik</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/150406/med_ny_optik#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Påskedage</title>
	<description>Så er det påske i Dublin, og det er en sand fornøjelse med et par fridage.

Havde egentlig en plan om at tage til Edinburgh, men billetterne var lidt dyre her i påsken, så jeg bliver nok bare i byen. Jeg har, inspireret af &lt;a href=&quot;http://kammeret.dk/&quot;&gt;Rasmus&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.podkammeret.dk/2006/02/14/pod-03-netv%c3%a6rk-pa-nettet/&quot;&gt;podcast om netværk på nettet&lt;/a&gt;, inviteret folk fra Dublin-gruppen på &lt;a href=&quot;http://flickr.com/&quot;&gt;Flickr&lt;/a&gt; på fotosafari henover påsken. Men der har ikke været overvældende tilslutning, så jeg daffer afsted alene tror jeg. Dagens udfludt hedder &lt;a href=&quot;http://www.glasnevin-cemetery.ie/&quot;&gt;Glasnevin Cemetary&lt;/a&gt;, hvor jeg forventer at få nogle god snapshots med mit nyindkøbte Nikon D50, som jeg er rigtig glad for.

Og så er der vist en fest eller to man kan deltage i henover påskedagene. Langfredag er dog lidt speciel på det punkt, for det er ikke muligt at købe alkohol på selve dagen. Jeg har endnu ikke fundet ud af hvorfor loven dikterer dette, men de er nok kloge af skade på det punkt (der er sket en del historiske ting for Irland på langfredag, i disse dage mindes 90-året for påskeopstanden, der med tiden førte til Irlands uafhængighed, måske de mener alkohol har haft sin indflydelse på disse hændelser).

Men vejret er fint, og jeg vil smutte ud i det, god påske.</description>
	<link>http://blog.verture.net/140406/paaskedage</link>
	<pubDate>Fri, 14 Apr 2006 14:12:05 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/140406/paaskedage</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/140406/paaskedage#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Dyb hus</title>
	<description>Tillad mig at anbefale et ugentligt musikpodcast fra Irland. Det forudsætter, at man kan lide eller er interesseret i deep house genren.

Podcast'et er fra radiostationen &lt;a href=&quot;http://www.godeepmusic.com/mixes/podcast.xml&quot;&gt;RedFM&lt;/a&gt; i Cork, og showet hedder Go Deep, en lille halv times deep house mix, med f.eks. Sonar Kollektiv, Crazy Penis (som spillede på Sugar Club i Dublin i lørdags, og ja, det var en mægtig koncert!), Compost m.fl.

&lt;del&gt;Jeg aner ikke hvor jeg fandt &lt;a href=&quot;http://www.godeepmusic.com/mixes/podcast.xml&quot;&gt;deres podcast-link&lt;/a&gt; henne, det er ikke til at finde på deres hjemmeside, og i iTunes, som jeg bruger til at hente det med, kan man ikke se hvor man henter fra. Men det må jeg brokke mig over i et andet indlæg.&lt;/del&gt;

Podcastet kan man abonnere på via &lt;a href=&quot;http://www.fishgodeep.com/radio.html&quot;&gt;deres hjemmeside&lt;/a&gt;. Planlægger stadig at brokke mig over iTunes' implementering af podcast, jeg er  fornøjet med det, men ikke tilfreds.

Nyd musikken.</description>
	<link>http://blog.verture.net/110406/dyb_hus</link>
	<pubDate>Tue, 11 Apr 2006 16:23:57 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/110406/dyb_hus</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/110406/dyb_hus#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Fra den ekstreme afdeling</title>
	<description>I har måske hørt om &lt;a href=&quot;http://www.extremeironing.com/&quot;&gt;Extreme Ironing&lt;/a&gt;, ekstrem strygning, ekstreme steder (og det lyder faktisk lidt perverst, men det er det ikke...).

Anywho, i rækken af ekstremiteter præsenterer jeg hermed min kollega Jan's bestræbelser udi dokumentationen af &lt;a href=&quot;http://xbg.beholder.ws/&quot;&gt;eXtreme backgammon!&lt;/a&gt;. Lad dette hermed være en opfordring til alle om, at indsende deres billeder til sitet, hvis du/i har spillet backgammon et ekstremt sted.</description>
	<link>http://blog.verture.net/100406/fra_den_ekstreme_afdeling</link>
	<pubDate>Mon, 10 Apr 2006 15:43:21 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/100406/fra_den_ekstreme_afdeling</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/100406/fra_den_ekstreme_afdeling#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>4meme</title>
	<description>Jeg er blevet tagget af op &lt;a href=&quot;http://kammeret.dk/&quot;&gt;til&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://verve.dk/markelig/&quot;&gt;flere&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://jake.smartlog.dk/&quot;&gt;mennesker&lt;/a&gt; til at deltage i det såkaldte 4meme, hvor man svarer på spørgsmål med 4 svar. Det har taget noget tid at få det sat sammen, uden tvivl længere end nødvendigt, men nu er det her så.</description>
	<link>http://blog.verture.net/080406/4meme</link>
	<pubDate>Sat, 08 Apr 2006 14:02:49 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/080406/4meme</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/080406/4meme#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Fredagens videoer</title>
	<description>Dagens udpluk af sjove videoer fra interwebbet:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://video.google.com/videoplay?docid=4391998573054179981&quot;&gt;Pinky the cat&lt;/a&gt; - Pet of the week, very loving cat... NOT&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.totallycrap.com/media/theperfectpenis/&quot;&gt;The perfect penis&lt;/a&gt; - for nogen mennesker i hvert fald. Kan ikke helt gennemskue, om det er ægte, eller om det er gas. Hvis det er ægte kunne jeg forestille mig, at smerterne ved at få brok med sådan en er ubeskrivelige.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://video.google.com/videoplay?docid=-8610362188397291938&amp;pl=true&quot;&gt;Østeuropæisk musikvideo&lt;/a&gt; der giver &lt;a href=&quot;http://video.google.com/videoplay?docid=-2912951718948189420&amp;q=apache&amp;pl=true&quot;&gt;Seebachs Apache&lt;/a&gt; totalt baghjul!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Og til sidst, Finlands bidrag til Melodi Grand Prix &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=YBQK7m429S8&amp;search=Lordi&quot;&gt;Hard rock halleluja&lt;/a&gt;, kunne forestille mig det var resultatet af at KISS mødtes over en lille en med nogle Orker fra Ringenes Herre. Anderledes er det i hvert fald.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
	<link>http://blog.verture.net/070406/fredagens_videoer</link>
	<pubDate>Fri, 07 Apr 2006 16:02:51 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/070406/fredagens_videoer</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/070406/fredagens_videoer#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>SAS taler street</title>
	<description>Over højtaleranlægget får man at vide, at forsinkelsen på ens flyrejse skyldes, at der måtte skiftes fly, fordi den oprindelige maskine ikke var helt 'fremme i skoene'.

SAS har styr på det med at kommunikere med de unge, og føle sig sprøde og friske, dér! Men flyafgange det kan de ikke få til at fungere, ikke mellem Dublin og København i hvert fald.</description>
	<link>http://blog.verture.net/050406/sas_taler_street</link>
	<pubDate>Wed, 05 Apr 2006 11:11:22 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/050406/sas_taler_street</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/050406/sas_taler_street#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>25 års bullshit</title>
	<description>Jeg var på &lt;a href=&quot;http://www.vicarstreet.com/&quot;&gt;Vicar Street&lt;/a&gt; igår til &lt;a href=&quot;http://21361.com/site_2004/main_dispatches.html&quot;&gt;Henry Rollins's&lt;/a&gt; standup show &quot;25 years of Bullshit&quot;, og det var virkelig godt.

Henry Rollins snakkede i knap to en halv time, uden andre teatereffekter end hans til tider onde, onde stemme. Der var ikke så meget pis med ham, han gik på scenen, og startede med at forklare at hans turné mest var for at undskylde for USAs opførsel overfor resten af verden, og så er man jo kommet godt fra start. Der var ikke så meget Bush-bashing som jeg havde forventet, og dem der var, var krydret med meget illustrative og levende fortællinger om at tage den Transsibiriske jernbane, om opkast og om hvordan han blev klassificeret som en terror-trussel i australien, fordi han havde læst en bog med titlen Jihad, i en flyver på vej til Brisbane.

Han skriver dagbog på &lt;a href=&quot;http://21361.com/site_2004/main_dispatches.html&quot;&gt; denne adresse&lt;/a&gt;, kunne være man skulle begynde at læse den med jævne mellemrum.</description>
	<link>http://blog.verture.net/290306/25_aars_bullshit</link>
	<pubDate>Wed, 29 Mar 2006 10:03:41 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/290306/25_aars_bullshit</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/290306/25_aars_bullshit#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Håb for menneskeheden</title>
	<description>I går var jeg til frisøren, for at få klippet hvad der efterhånden må kunne omtales som en vaskeægte gang Klaus-Dieter nakkehår. Jeg kunne ikke få tid det sædvanlige sted, så jeg trodsede lørdagsshopperne, og begav mig ind til en &lt;a href=&quot;http://www.petermark.ie/html/home.asp&quot; title=&quot;Et virkelig grimt website, nok fordi de satser på deres evner indenfor hårbranchen i stedet.&quot;&gt;Peter Mark&lt;/a&gt; salon, som vidst nok er lidt fin på den.

Her blev jeg klippet af en ung pige der hed Lynne, og hun var ganske snakkesagelig. Den absolutte start på samtalen forløb nogenlunde således:
Hende: &lt;q&gt;So do you study in Dublin?&lt;/q&gt;
Mig: &lt;q&gt;No, I work here.&lt;/q&gt;
Hende: &lt;q&gt;Alright. Where do you work?&lt;/q&gt;
Mig: &lt;q&gt;I work for Google&lt;/q&gt;
Hende: &lt;q&gt;Boogle?&lt;/q&gt;
Mig: &lt;q&gt;No, Google&lt;/q&gt;
Hende: &lt;q&gt;Doogle? Wuzzat then?&lt;/q&gt;
Mig: &lt;q&gt;No, Google, the search engine, you know, Google.com?&lt;/q&gt;
Hende: &lt;q&gt;Nope, never heard of it, what is it again?&lt;/q&gt;
(mit svar var lidt længe om at komme, da jeg måtte lede efter min kæbe på gulvet)
Mig: &lt;q&gt;It is a search engine, for the internet, it enables you to find stuff on the web.&lt;/q&gt;
Hende: &lt;q&gt;Oh, well I've never been very good with computers, so...&lt;/q&gt;

Jeg var meget overrasket, men på en god måde. Siden jeg fik jobbet, og flyttede til Dublin, har jeg været vant til, at folk reagerede på sådan en &lt;q&gt;årh hvad, Google? Hvor vildt, dér&lt;/q&gt;-facon, og det var sgu' egentlig helt rart at blive pillet ned på jorden igen. It's just a job.

Hun så ud til at være en velfungerende og charmerende ung dame, så på trods af, at hun lavede noget en frisørfadæse på mig (min nakke starter nu væsentligt højere oppe end den gjorde lørdag formiddag, men vil nok stadig kunne kaldes en Klaus-Dieter), så har jeg tiltro til menneskeheden. Man kan faktisk leve, uden at være i kontakt med Google.

Tak Lynne (på trods af det med nakken).</description>
	<link>http://blog.verture.net/270306/haab_for_menneskeheden</link>
	<pubDate>Mon, 27 Mar 2006 00:09:57 +0200</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/270306/haab_for_menneskeheden</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/270306/haab_for_menneskeheden#c</comments>
	</item>
<item>
	<title>Når irere kaster med potter</title>
	<description>Sidste lørdag var jeg til bloggerkomsammen for irske bloggere, her i Dublin. Arrangementet var en forløber til de &lt;a href=&quot;http://awards.ie/blogawards/&quot;&gt;irske blog awards&lt;/a&gt;, som jeg fandt en anelse prætentiøst, som alle andre blog awards for den sags skyld, men det lød hyggeligt, at man kunne møde nogle lokale bloggere inden, og måske få udvidet sit irske netværk lidt.

Den samme dag var der imidlertid rugby-kamp mellem Skotland og Irland på Landsdowne Rd, så pubben hvor det sociale skulle foregå var fyldt til randen med skotter i kilte, og lokale der så rugby. Det var umuligt at spotte nørderne på pubben, så jeg gik istedet over på hotellet og fik mig en &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Smithwicks&quot;&gt;Smithwicks&lt;/a&gt; og en sandwich.

&lt;div style=&quot;float:right;padding-left: 3px;&quot;&gt;&lt;a style=&quot; border: none&quot; href=&quot;http://flickr.com/photos/voss/112397482/&quot; title=&quot;Conn Ó Muíneacháin&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://static.flickr.com/50/112397482_f33d7b5113_m.jpg&quot; alt=&quot;Conn Ó Muíneacháin&quot; style=&quot;text-align: center; padding: 4px; margin: 0px; border: 1px solid #999;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt; Her mødte jeg &lt;a href=&quot;http://imeall.blogspot.com/&quot;&gt;Conn Ó Muíneacháin&lt;/a&gt;, som blogger på irsk, og &lt;a href=&quot;http://irish.typepad.com/irisheyes/&quot;&gt;Bernie Goldbach&lt;/a&gt;, det eneste navn på en af de implicerede jeg kendte. Conn var ved at sætte en mængde udstyr op, så han kunne optage begivenheden, og smide det på nogle podcasts senere hen.

Folk ankom (ca. 25 stk. vil jeg tro), mikrofonerne blev tændt, snakken kom i gang, og umiddelbart slog det mig, sammenlignet med bloggerkomsammener jeg har været til i København, at de fremmødte var ældre og, at mange af dem havde en baggrund i at producere radio. Det forklarede hvorfor mange af dem nu podcastede, og hvorfor det var det, der blev talt mest om i diskussionerne.

Noget der blev gjort meget ud af i diskussionerne var om hvad podcasts var for en størrelse, og minder meget om den lignende diskussion omkring hvad weblogs kan eller ikke kan. &lt;a href=&quot;http://www.wxtc.net/&quot;&gt;Brian Greene&lt;/a&gt; mente, at podcasting var ved at nå en kritisk masse, hvor antallet af dem (ifølge et eller andet directory, som jeg ikke kan huske), er på grænsen til at overstige antallet af absolut tilgængelig radiokanaler (30.000+ ifølge ham). Men mængde er jo ikke ensbetydende med kvalitet, nok snarere med diversitet i tilfældet af podcast. &lt;a href=&quot;http://handelaar.org/&quot;&gt;John Handelaar&lt;/a&gt; var en radiomand der var lidt træt af at høre på, at podcasts ville udkonkurrere radio, idet han mente det var nogle helt forskellige ting de hver især kunne. Podcasts kan være intime på en måde radio aldrig kan blive det, fordi man selv bestemmer hvornår man vil høre det, og med sin mp3-afspiller også selv bestemmer hvor man hører det. John Handelaar som altid har lavet live radio, mente aldrig podcast ville kunne konkurrere med liveradio. Lige meget hvor lidt man lægger i post-production af sit podcast, så ville det aldrig kunne blive ligeså live som live radio, da man ikke kan opnå det direkte engangement fra lyttere der ringer ind i løbet af et liveprogram. Inden jeg pludrer endnu mere, om noget jeg ikke har forstand på, så hent et af de &lt;a href=&quot;http://podcasting.ie/podcast/podsession-at-irish-blog-awards/&quot;&gt;podcast&lt;/a&gt; der kom ud af tech talk'ene, jeg regner med at der kommer flere end det ene.

Siden sidste lørdag har jeg hørt en del af &lt;a href=&quot;http://technolotics.com/&quot;&gt;Technolotics&lt;/a&gt; podcasts, og dem kan jeg ret godt lide. Det er en halv til en hel times tid med to Trinity-studerende der snakker om den forgangne uges begivenheder indenfor teknologi, politik og medier, fortalt på en personlig, og sommetider infantil og underholdende facon.</description>
	<link>http://blog.verture.net/180306/naar_irere_kaster_med_potter</link>
	<pubDate>Sat, 18 Mar 2006 22:28:37 +0100</pubDate>
	<guid>http://blog.verture.net/180306/naar_irere_kaster_med_potter</guid>
	<author>Jonas</author>
	<comments>http://blog.verture.net/180306/naar_irere_kaster_med_potter#c</comments>
	</item>
</channel>
</rss>